(國家名義謀殺)中央軍委政治部主任張陽吊頸死亡

新華社中午報道，中央軍委政治工作部原主任張陽早前涉貪受查，並已核實是嚴重違紀違法，涉嫌行賄受賄、巨額財產來源不明犯罪，張陽於本月23日上午在家中自縊死亡。中國軍網連隨發表署名評論文章，指「自殺逃罪惡劣 反腐永在路上」。

新華社報道，今年8月28日，經黨中央批准，中央軍委決定對張陽進行組織談話，調查核實其涉及郭伯雄、徐才厚等案的問題線索。經調查核實，張陽嚴重違紀違法，涉嫌行賄受賄、巨額財產來源不明犯罪，而張陽接受組織談話期間，一直在家中居住，上周四（23日）上午，張陽在家中自縊死亡。

緊隨新華社的發稿，中國軍網亦發表題為「自殺逃罪惡劣 反腐永在路上」的署名評論文章，指張陽「畏罪自殺！這個曾經位高權重的上將，以這種可恥的方式結束了自己的一生」。文章稱，軍隊是拿槍桿子的，絕不允許有腐敗分子藏身之地，而張陽身為黨和軍隊高級幹部，「喪失理想信念、喪失黨性原則、喪失法紀敬畏、喪失道德底線」，其行為給黨和軍隊事業造成嚴重危害，「張陽以自殺手段逃避黨紀國法懲處，行徑極其惡劣」。

張陽生於1951年8月，河北武強人。1968年1月參加中國人民解放軍，1969年5月加入中國共產黨，大學學歷，國防大學基本系、中共中央黨校行政管理專業畢業；2001年1月晉升少將軍銜；2006年7月晉升中將軍銜；2010年7月晉升上將軍銜。死前任中國共產黨中央軍事委員會委員、中華人民共和國中央軍事委員會委員。

(新華社/中國軍網)

寄俾徐永平

中國式畏罪自殺 = 畀人屈而含冤自殺

同何志平一夥人